耶路撒冷個人遊 你問我答

防自爆條款
1.勿問個人資料,不答
2.勿問相片,暫且不放
3.勿相認,
條款如有改變,之後再post

多謝合作
留低你哋嘅問題,得閒慢慢答
先多謝大家耐心等候

以色列啲交通如何???

唔差,但因為當地生活水平高,貴
但大部分公共交通係安息日都休息,得阿拉伯人開嘅巴士同的士先會開

治安點?

好有興趣~ 咩都想知~
留名~

Tel Aviv 點去耶路撒冷

多圖PLZ

耶路撒冷舊城長期有大量檢查站,士兵軍警都有全自動步槍,榴彈發射器都見高,入哭牆同聖殿山要過金屬探測器,handcarry要過X光機或者人手檢查

特拉維夫巴士總站入站都要做檢查

有巴士同火車連接兩地

有冇咩唔比做 ? 禁忌 ?

出入當地教堂要著長褲,衣著要端莊

所有教堂都有呢項要求,佢哋執唔執行就另一回事

我去過當地嘅亞美尼亞教堂望彌撒,佢哋就真係要求觀禮嘅著長褲

猶太人地方例如哭牆就唔可以係安息日嗰陣影相,同King David's Tomb一樣男女要分開唔同地方朝拜,男人入King David's Tomb要戴佢哋提供嘅帽仔

當地清真寺只容許阿拉伯裔基督徒同回教徒入去

唔想牽涉入當地政治問題,唔好表達對當地政見啦
就算住係舊城嘅巴勒斯坦人係唔承認以色列政府嘅,佢哋都係叫當地做巴勒斯坦

耶撚一個
七日去嘅地方唔多
但係盡答

啲相會同當日行程整理完會share上facebook,多圖會自爆,所以不鳥

上機前安檢係咪要搞好耐?

其他航空公司我唔知

我搭以色列航空直航過去嘅, EL AL好可能係安檢全球最嚴嗰間

係香港佢哋會係check-in 櫃檯前面擺booth check乘客
check護照真偽之餘仲會逐頁check你出入境紀錄

再問乘客做咩行業
識唔識當地人,中東人,特別係約旦同埃及人
去當地做咩,有咩行程,住宿係邊
行李邊度同邊個pack,有無嘢係人哋託你帶

行李同handcarry會貼sticker,行李寄艙前唔可以上鎖

入閘前再check護照,帶走Handcarry做檢查,又係乘客鞋,衣物上攞sample做儀器檢查

係特拉維夫回程就無問太多,但檢查都一樣咁嚴

淨係去耶城？去唔去加利利果邊？

無,但有去白冷

哈米吉多平原呢？

無,所以一定有下次

白冷即係咩呀？

伯利恆,用咗天主教譯名

係咪自民皆兵好多人拎槍?

好撚柒想去，但7日是咪唔夠玩
係去應該會14日去埋約旦

有冇比人呃，比人問信咩教
或者有咩特別體驗

玩過由tlv玩到上Haifa 再到 Jerusalem 落死海

巴勒斯坦人好仆街

猶太人先仆街
搶人地家園

以色列所有士兵都有帶自動步槍,我係哭牆檢查站直頭見過有士兵帶榴彈發射器
士兵上巴士去站崗處就已經攞著武器架啦

巴勒斯坦自治地區啲軍警就無帶武器,最少係睇唔到個類

好唔夠玩
但因為我集中係耶路撒冷嘅景點同經常去聖墓教堂望佢哋D禮儀,去ge景點唔多

特拉維夫同耶路撒冷都有好多博物館,如果鍾意行博物館係可以行好多日

博物館我只去得耶路撒冷Davidson Centre, Tower of David同大屠殺紀念館而已
耶路撒冷以色列博物館就無去到啦...

路姆西遊世界Ching就以10日遊咗以色列唔少著名城市

所以14日去得埋約旦就應該係可以

Q:有冇比人呃?
A:手信買貴咗咁啦,行街買手信記得格價

Q:比人問信咩教?
A:呢個一定有

Q:有咩特別體驗
A:當地人以為我係日本人

Ching分享吓經歷

不如打和啦,SUPER

玩左幾日？洗幾錢？住咩地方？係咪無啖好食？
想同耶教屋企人去

如果女人自己去安唔安全？

Q: 玩左幾日?
A: 7日

Q: 洗幾錢?
A: 唱咗3000當地貨幣,差唔多港幣6xxx,洗剩4xx

Q: 住咩地方？
A: 當地教堂Guesthouse,唔差,但千祈唔好攞酒店比
同埋都有歷史背景,住落先發現

Q: 係咪無啖好食？
A: 好多好嘢食,當地嘢又有,International Food都有
我都係跟Lonely Planet同Trip Advisor 咁搵好嘢食
當地消費水平高所以唔平,但份量一定夠飽

Q: 想同耶教屋企人去
A: 同屋企人去就不如睇吓自己教會會唔會報團,就算唔報團都要住好D

雖然係當地有見過女仔好似自己一個人backpack,但唔建議
建議多D人去

我個人遊有D位都幾值得驚吓

點解想去

好耐無去旅行,因為未續護照
續完護照就好想去旅行,但唔想去好多香港人會去嘅地方
而耶路撒冷係幾年前已經想去嘅地方嚟
同埋教徒嚟

點樣先住到教堂guesthouse

教堂Guesthouse係Expedia有介紹

經佢哋book或者自己向Guesthouse book都可以

嗰時揀book Guesthouse都因為知自己唔會係酒店逗留太耐,長期係出面走嚟走去咁
不過其實間隔幾大,住落好舒服

我住嗰間係東耶路撒冷嘅

因航好撚貴喎

我搭以航,來回機票7千頭,2個月前買,但買完之後就一路跌

去完有咩感覺呀，宗教氣氛點

舊城宗教氣氛係好濃厚嘅
單講基督教教會
係舊城區有教堂ge已經有

天主教
希臘東正教
埃及科普特教會
路德宗
聖公會
埃塞俄比亞教會
亞美尼亞教會(教堂彌撒時間先會開放俾人入去參觀,所以有日走入去觀禮,但唔俾影相,神職人員彌撒全程詠唱)

而舊城教堂建堂歷史間間都有過百年

猶太教ge會堂就集中哂係Jewish Sector度
哭牆就不在話下啦
當地人話過非教徒想入去參觀係可以嘗試問

聖殿山上ge清真寺就講明唔俾非回教徒或阿拉伯基督徒入去
但有日中午見著好多人開開下鋪封鋪,淨係放塊木就當封鋪,準備出去做中午祈禱
日落個陣聖殿山ge長老會開大喇叭開始祈禱,係哭牆聽會好震撼

歷史名勝遺跡亦好多

以色列政府由1967年收復舊城就延續以前英國人係哭牆附近一帶ge考古發掘
話掘到最早係第一聖殿時期ge建築殘骸
至於舊城城牆就Ottoman Empire征服之後起好到依家
城內有D道路係古羅馬時期鋪ge

Btw,今年係以色列收復舊城50周年,錫安主義120周年同天主教方濟各會到聖地服務800周年
前者政府就係D舊城D博物館都有搞相關展覽,錫安主義120周年就係機場有搞介紹,最尾教廷就好似淨係掛吓Poster咁...

新城就飲食,休閒,行博物館

留名

巴打出入境果時有冇比人留難呀

有冇落去死海浮下

可唔可以分享下有咩驚既位

今次係第一次個人遊
一個人凌晨5點幾行去望教堂彌撒
一個人行伯利恆,平時係以色列就見慣持槍軍警,但巴勒斯坦無,一個人身處異地,的確無咩安全感
一個人搭的去機場
下次可能搵個伴自由行會好少少

巴打有冇打探關於以人重建聖殿嘅事 ?

有冇去 tel aviv 沙灘
有冇正女女 ???

早幾年去過
第一日搭巴士去耶路撒冷
架車入面有個外國遊客沿途用相機影下街（車出面）
之後經過一個roadbloack 既野
個時佢仲舉緊機
Roadblock個士兵見佢影緊佢地即刻截停咗架車
上左黎拎住把槍喝佢話唔比影 叫佢delete咗佢
個外國人 >>>
之後個士兵先肯落車

不過治安唔差

但係伯利恒個邊多啲街童
同埋以巴關係再緊張啲

係伯利恒個郵局寄postcard
個郵政叔叔見我地香港黎
問我地97之後點 有咩唔同
傾咗一輪 我地又問返佢地以巴點點點

Between 樓主sade trip

Safe trip

點解佢地會關心香港 97 問題
影相果度, 有冇話咩唔影得 ?

你講佢哋想拆圓頂清真寺???
無聽過
而且以色列將聖殿山交由回教教長管

係特拉維夫逗留過一陣但無時間去
正女大把,但無相

已經返嚟香港呢個地獄啦

諗都唔洗諗。

連加個保安系統都搞到咁大件事。

聖殿山係由約旦管架。

我搭火車由特拉維夫去耶路撒冷嗰陣都有試過俾傳統猶太人要求唔好影佢哋相
咁我都即時係佢面del相
影相呢樣嘢,各地風俗唔同,真係唔好觸犯

士兵就更加唔可以亂影
我係facebook有睇以軍訪問自己新晉機師,啲樣都矇哂
咁你就明啦

聖城治安唔差嘅,周圍都係檢查站
但有人可能驚啲軍警全副武裝啫

伯利恆我真心唔敢一個人隨便走,由落巴士到聖誕教堂都係快步行,中間停係敘利亞東正教堂一陣check吓地圖

以巴關係其實都一路緊張㗎啦

其實唔少人都關心香港嘅

對以色列政府意識形態嘅錫安主義嚟講,1967年六日戰爭統一耶路撒冷已經好夠

所以好想知以人諗緊乜

亞美尼亞教堂唔俾影相
聖墓教堂有啲地方係唔俾影相,例如卡普特教會嘅小堂係唔俾影,聖墓都唔俾影
哭牆安息日期間唔俾影相

如果真係猶太教應該唔會咁諗 , 我覺得

錫安主義,建立世俗化猶太人國家

錫安主義=/=猶太教
去嗰陣坐係隔離嘅猶太人同我講傳統猶太教義係唔想承認錫安主義,真正嘅以色列復國係默西亞來嚟,而唔係一班世俗猶太人可以做到

咁知唔知邊邊係大多數 ?

有得諗就唔會有哭場呢樣嘢。

哭牆

唔知
但六日戰爭統一耶路撒冷之後多海外好多猶太團體都支持以色列政府
最少依家猶太人可以係舊城哭牆祈禱先

根本行唔通

咁做係世界大戰

開硬拖

同埋根本無人想主再來

連金門到依家都唔敢開番。

唔好影啲關卡 軍事地方就ok la
同埋猶大人係唔可以影相的
（你唔好咁明顯特登影佢地/尊重返佢地就ok)

唔係主再來就自然開咩 ?